外匯 Forex FX 你問我答

堅係你問我答
新手嚟哩度學野先

我自己對trading 既感悟

而家long side 買邊隻好？

Buy yen？

我會AU 駁反彈，0.705 左右
只限今日，每日郁既range有數得計

新trade不了，已經多過average daily volatility

用咩平台trade

同埋大概用幾多本 用option 定就咁買定點

我用開mt4
因為有大量免費資源

有無玩EA?

新手$100 美金夠你玩一個月
大多數broker提供既係CFD 差價合約
本大可以玩 cme 既 forex futures
另外牛熊/輪都有貨幣玩

SHORT GBP LONG EUR 點睇
JPY 110 跌唔穿，搏佢反彈又點睇
CAD現時應該STRONG HOLD定轉去AUD

玩開grid? 介唔介意share下個performance report
想借個參考

同埋玩開邊d pair & 原因

以前有
後尾自己學同backtest
不過始終manual trading 最啱我

有啲好簡單既方法都profitable

我而家冇玩EA
但我有留意哩條友

只玩majors ， spread 細

同意 SHORT GBP LONG EUR

eur反彈值駁

usdcad暫時未見弱勢，又positive swap
我會hold陣 cpi同reatil sales再諗

邊道有得trade

Mt4 同 5 分别大唔大？
你用左幾耐時間先熟？

香港有外匯經紀商
外國有forex brokers

香港: 好似最大50倍margin，有證監
外國:有500-1000倍margin，資金安全/出入錢可能有問題，通常冇開戶最少金額

我只用過外國broker

manual trade 唔大
1日
用緊mt4

是咪即係上面講mt4嗰啲
有英國户口係咪會易啲入到錢
有冇話要有幾多本先可以入到場

credit card入, wire transfer出
都幾方便, 你鍾意既仲有paypal, skrill, BTC都受

mt4係一個trading platform ， 好多broker都有用
基本上所有broker入錢都好易 (bankwire/paypal/credit card)
$100 USD 夠做

仲洗唔洗返工？

想問下aud 點解跌得咁利害？

返屋企認真睇下先
户口得返2k

佢同中國經濟掛勾

冇返，勉強搵到食

本有幾多？

佢最近drop係因為議息結果

認真答你
炒完升咪炒落
總有一班人唔同意而家個value
覺得係noise黎，所以搵位調轉做
加埋獲利平倉就會咁

夠比首期

新手想請問巴打會點樣選做trade的貨幣？
例如我長遠睇好日圓 長渣既話係咪食swap食死？
巴打係全職做trade?train左幾耐 同 由一開始係點行到呢一步？
可能太多問題 但真心想聽巴打分享

支持 香港玩fx嘅人真係唔算多

明日繼續

明白
想趁低吸納

本細 香港用邊間最好？

支持
真係好小眾 唔推唔得

呢隻係馬丁，本多終勝，但係好易爆倉

如果我要做negative swap
會daytrade 先，有一定profit先過夜
心態一開始一定係當一種娛樂或者額外收入
睇吓書交流吓輸吓咁你就搵到自己既path
一次big win後可以嘗試每個position 加大小小

細成點
$1000 usd 樓下用外國broker啦

我就係睇佢幾時爆，算捱得耐

purely usd move

其實我自己EA黎講最賺得多係馬丁,雖然平均1年爆找2,但2 3個月就回左本有凸
之後個個月keep住out返部分profit,其實等同冇本生利

又係我地

put 左 usd/cad 睇1.3217

今晚Powell講嘢會偏鴿派定鷹派？

Ig好似最方便咁

如果我唔係有個香港FX戶口我應該諗佢
香港FX戶口做得1:20

炒開外匯打去戒賭熱線會唔會俾人當運吉？

圖表上確實有大反彈可能
但swap 太蝕，我可能等佢升一浸再put過

分分鐘鐘佢自己都未知
等各大勢力deal完再叫佢派彩 (利申9up)

香港政府跟本冇心機搞散戶外匯市場
其實好落後

佢會問你咩係外匯

想唔想提早食糊

其實我都有研究過
自己真係接受唔到大既max drawdown

岩岩食左

留意緊Eur/jpy

死左就重新黎過
2個月又一條好漢

巴打可以講下你既基本入市signal？

舉一個實時例
1而家大家等緊speech (USD)
2估今日range
3估吓想long既咩位入
4 swap 係 long positive

Product:

冇明確profit target 因此用trail profit
你有心機可以開live speech 聽 (我冇)

usd / cad 走寶

109.7到long左 usd/jpy
大約5000usd
諗住113-114附近食
點睇 有冇機會?

109.7到long左 usd/jpy
大約5000usd
諗住113-114附近食
點睇 有冇機會?

禁錯左quote, sorry

補充, 我新手, 所以冇leverage
純粹現金當長遠咁玩

我覺得ok
但要有晒plan回幾多定義為轉勢
所以我鐘意trail profit set死晒唔會冇紀律

我技術分析, 穿上升軌好多就當轉勢

jpy係咁跌wo 依家入 奧運果排正常都會升

仲有就係3，4月 櫻花期 11月楓葉期 都會升

個人覺得最受旅遊業影響既ccy

不過買yen就蝕息

想换美金
e家到7.848

應唔應該等？？

thanks 我無炒的

巴打講緊hkdusd？
咁就無研究了

係呀 usd hkd
7.75同7.85 之間 應唔應該等到7.80 左右

你個trailing stop 通常點set

開完position後right click
我通常用100 或 200
即係max profit 回調100 或 200 points 就食

想問下plus500可唔可信？ 我用緊 之前trade2千幾蚊 佢都有比 唔知如果trade5萬以上 佢會唔會有阻攔之類

哩間仆街嚟
我用過冇問題: oanda, tickmill, icmarket, pepperstone

師兄你用過？ 咁我係未應該依家勾哂佢 入面都有幾萬
同埋想問師兄你用過邊間點差最少？ 感謝🙏

冇用過，search 吓就知
我用 tickmill so far so good.
比較spread 可以用以下工具

月內難D
下個月可能有機既

我唔急
慢慢上都OK

美元既走勢真係唔識睇 都唔知侵幾時出黎 9up
但如果自用就其實見合理就可以入定先
遲d再低d咪再入
基本上大部分國家尤其發展中國家都好中意美元
試過係d發展中國家用好著數既利率賣美金轉localccy

巴打如果就去就真係唔洗點等唔 議息過左 停擺又完左 都無咩大消息可以突然令佢急跌了

平時得閒就留意下換番d旁身啦

jpy同一道理 尤係當日本鄉下既朋友

唔該哂！

隻美金會唔會破98 96沽到依家

1.2815 沽左GU
希望有30 pips

睇睇reatil 咩環境

美元指數? 玩咩product
我都想學吓

我反而覺得好機會
一日bexit未掂其他news都係noise
升嚟係比人put

我都覺得係 1.27 好似點都要試多次咁
再睇多陣再入

止左蝕未

打中左啦

有d 想long eur

如果睇好日圓 想長揸 但又唔想蝕息 negative swap
請問係咪應該買外匯期貨？係既話有無邊間推介
新手一問

銀行開外匯戶口買外幣算唔算玩緊外匯？

支持long eur long jpy

去日本玩抵咗 都現兜兜㗎

有冇scalping 巴打

巴打點睇USDCAD?

個勢USD好似上爆上去咁

eur

ucad 未見弱勢
uchf/jpy swap 和味啲

點睇NZD JPY

新手想學有冇咩書可以睇？

學FX上網好過睇書
第一個條link夠

冇玩唔敢亂up

咩Broker 介紹,本細,約1200USD,最好出入金方便

ig markets

好少見外匯友，支持！

我自己都有page分享下心得，多多指教！

[url]

又學到新野

唔該巴打

IG 同樓上個IG markets是否兩個平台

IG 同樓上個IG markets是否兩個平台[/quote]
同一個

磅

琴日long jor usdcad
睇1.33樓上

reddit成日見人玩3~4年先有黑字
巴打係點

用ib 有沒得trade?
諗緊開ib 定ig

聽講IG拎錢 手續費幾貴下

有無邊間出入金方便，又好用嘅介紹

有冇人知用21 63 126 506MA +1同4小時圖 trade既好處係咩???
最近睇左本書見佢咁講
但係506MA咩網會提供到

eur大好友呢

ib 可以algo 恆期 / 玩美股 + bonds
ig 多cfd

咁 specific 一定係curve fit 野嚟
過一排冇用 (請quant 人講吓)

唔好call 住，等吓先

你點定止蝕位？

只用trail profit
通常100-200 points
慣左set and forget
之後跑步又好，打機又好
望住佢其實冇意思

唔會溝貨？

initial sl 前底再俾多啲

溝上唔溝落
第一戒

本金double需時幾耐？

我唔知咩網有得set 506MA

我就半年至一年，人人唔同
間唔中又出吓金之類

巴打廿年後就可以有錢過誠哥

冇一個edge可以survive 廿年
實業就得

巴打一開始本金幾多？
可以大概講下個range？

點睇Pound

瞓前搵位put (未搵到)

500 USD
另外唔好paper trade..... 跟本冇用晒時間
輸錢可以令你快速進步

250MA斬??

宜家put，跟住

想問下
想小注揸 一、兩個月左右 用ig 好唔好？

揸咁長咩broker都一樣
諗吓出入錢方唔方便/有冇誠信之類

Ig 好似可以用信用卡入錢
出金方面唔太清楚
你個人認為有無更好嘅選擇？

其實有冇FX書推介下
外匯交易-從入門到精通<<<呢本點睇

FX 上網睇晒babypips 已經好夠，唔駛晒錢買入門工具書

Index 同 FX 個價格行為主要分別係邊？

Euro dollar 點睇

咁咪 試下ig先囉
反正一開始都係入幾千玩下㗎啫

唔清楚你講嘅價格行為指咩
但係主要嘅分別有
F x行24小時只有禮拜五先至停
星期一gap up / down

fx玩嘅係cfd所以冇轉倉行為
index長遠係升 positive expectancy
fx唔同pairs嘅多樣性係大個唔同嘅index market
仲有好多諗到再講

暫時我都係細timeframes h1或以下搵位put為主(短線)

aud

香港邊間外匯商槓桿最大?

好似最大得50
真係唔熟香港broker
有請其他巴打代答

香港証監set左上限20

樓豬用緊邊間broker?

佢之前有講過

IG?

我已經用緊oanda, 係新加坡開，pepperstone 係澳洲公司，有好多負面消息，唔敢試，請問HK本土broker 有冇？

十年前用過fxcm，用到佢汁埋
佢地而家叫樂天證券（唔肯定）
其他冇用過

oanda 你玩得大有annual dinner請你鋸朳，同personal manager跟你

係俾樂天收購左呀
因為我用緊

仲有IG 唔俾mt4 acc我
今晚要搵第2間開過

我先玩無幾耐，LM學野，多謝巴打！

無玩咁大單，今年黃金無俾杠杆，屌oanda

吓， 點解嘅
開戶嘅時候有人打畀你你同佢講